\section{Sujet de la thèse}

\begin{frame}
  \frametitle{Le sujet}

  \Large{Apprentissage d’espaces prétopologiques pour l’extraction de
    connaissances structurées}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Espaces prétopologiques}

  Formalisme mathématique permettant de représenter des phénomènes de
  propagation, sur un ensemble d'éléments $E$

  Un espace est défini par sa fonction d'adhérence $a(.)$

  \begin{itemize}
  \item $a(\emptyset) = \emptyset$
  \item $\forall A \in {\cal P}(E), A \subseteq a(A)$
    % \item $\forall A,B, A \subseteq B \Rightarrow a(A) \subseteq a(B)$
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Espaces prétopologiques}

  Le résulat de l'adhérence est fonction des voisinages des éléments
  de $E$

  \begin{center}
    \includegraphics{adherence.jpg}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Objectif}

  \begin{enumerate}
  \item Combiner différentes relations de voisinages de sorte à engendrer un
    espace prétopologique
  \item Structurer l'espace obtenue sous la forme d'un DAG.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Objectif}
  \tikzstyle{na} = [baseline=-.5ex]
  \tikzstyle{every picture}+=[remember picture]

  \begin{columns}
    \begin{column}{0.3\linewidth}
      \includegraphics[width=2cm]{N1.png}
      \tikz[na] \node[coordinate] (n1) {};
      \vfill

      \includegraphics[width=2cm]{N2.png}
      \tikz[na] \node[coordinate] (n2) {};
      \vfill

      \includegraphics[width=2cm]{N3.png}
      \tikz[na] \node[coordinate] (n3) {};
      \vfill
    \end{column}
    \begin{column}{0.4\linewidth}
      \centering
      \tikz[baseline]{
        \node[fill=blue!20,anchor=base] (t1)
        {$N_1 \lor N_3$};
      }
    \end{column}
    \begin{column}{0.3\linewidth}
      \tikz[na] \node[coordinate] (n4) {};
      \includegraphics[width=2cm]{objectif.png}
    \end{column}
  \end{columns}

  \begin{tikzpicture}[overlay]
    \path[->](n1) edge [bend left] (t1);
    \path[->](n2) edge [] (t1);
    \path[->](n3) edge [bend right] (t1);
    \path[->](t1) edge [] (n4);
  \end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Structuration de l'espace prétopologique}

  L'espace est structuré à partir de ses fermés élémentaires \cite{largeron2002pretopological}

  \begin{columns}
    \begin{column}{0.4\linewidth}
      \includegraphics[width=3cm]{objectif.png}
    \end{column}
    \begin{column}{0.6\linewidth}
      \begin{eqnarray*}
        F(a) &=& {a, b, c, d}\\
        F(b) &=& {b, c, d}\\
        F(c) &=& {c, d}\\
        F(d) &=& {d}
      \end{eqnarray*}

      \includegraphics[width=0.8\textwidth]{pretopoObjectif.png}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Apprentissage de l'espace}

  Différentes fonctions d'adhérence peuvent mener au même espace.
  Une solution peut alors exister sous différentes \emph{formes}.

  $\{a\} \rightarrow \{a, b, c\} \rightarrow \{a, b, c, d\}$\\
  $\{a\} \rightarrow \{a, b\} \rightarrow \{a, b, c, d\}$

  L'apprentissage multi-instances permet de tenir compte les
  différentes possibilités
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Apprentissage multi-instances}

  L'apprentissage se fait non plus sur des instances individuelles,
  mais sur des \emph{sacs d'instances}.

  \centering
  \begin{tabular}{c | c | c | c | c}
    $E \times P(E)$ & $N_1$ & $N_2$ & $N_3$ & Classe\\
    \hline
    \hline

    $b, \{a\}$ & 1 & 1 & 0 & \multirow{3}{*}{1} \\
    $c, \{a\}$ & 0 & 1 & 0 & \\
    $d, \{a\}$ & 0 & 0 & 0 & \\
    \hline

    $a, \{b\}$ & 0 & 0 & 0 & 0\\
    \hline

    $c, \{a, b\}$ & 0 & 1 & 1 & \multirow{2}{*}{1}\\
    $d, \{a, b\}$ & 0 & 0 & 1 & \\
  \end{tabular}
\end{frame}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "presentation"
%%% End:
